「黃色國家圈」vs「紅色國家圈」

主要考量佢哋嘅政府係親西方/親中、民主/獨裁、支持/反對國安法。

不論大家支持邊一面，記得在移民/ 旅遊/ 消費時撐返自己人呀！

國家
31個：53個

總GDP
46.57兆：17.82兆

五眼聯盟

由美國、英國、加拿大、澳洲及新西蘭五國組成的「五眼聯盟」成員外長，周日（9日）發表聯合聲明，關注香港押後立法會選舉，並取消多名參選人的資格，呼籲港府恢復被DQ人士的參選資格，並盡快舉行選舉。

「五眼聯盟」國家全數跟香港終止移交逃犯協議。

反對港區國安法的國家

五眼、愛爾蘭、法國、德國、盧森堡、荷蘭、比利時、丹麥、瑞士、奧地利、列支敦士登、斯洛文尼亞、愛沙尼亞、拉脫維亞、立陶宛、芬蘭、冰島、挪威、瑞典、捷克、斯洛伐克、伯利茲、日本、馬紹爾群島、帛琉

美國

美國面對中共的快速崛起，提出「印太戰略」建構兩洋戰略安全網，以應對區域內日益增大的威脅與挑戰。

美國政府官員要求美國總統特朗普對未能在2022年初符合美國核數要求的中國上市企業，於美國證券市場除牌。

美國將擴大「清潔網絡」（Clean Network）行動，要求把中國手機Apps從美國市場下架、吊銷中資電訊商在美國的營運牌照、限制中資雲端服務供應商收集數據的能力等。

美國總統特朗普已經簽署《維吾爾人權法案》、《香港民主與人權法案》和《香港自治法案》，宣佈制裁44間涉嫌參與侵犯新疆維吾爾人權的中國企業、11名損害香港自治的中港官員。另外就南海問題制裁24家中國公司。

澳洲

由澳洲政府創立的國防和戰略政策智囊團澳洲智庫澳洲戰略政策研究所（ASPI）發布題為「中共的脅迫外交」調查報告，揭示中共在過去十年中不斷升級「脅迫外交」手段，迫使民主國家和跨國公司屈服於中共意願，並呼籲國際聯手，共同反擊中共的「脅迫外交」（Coercive Diplomacy）。

歐盟

歐洲多國抵制華為的5G通信設備。法國、斯洛維尼亞已決定完全封殺華為，波蘭、捷克、丹麥、荷蘭、挪威、葡萄牙等國也決定排除一部分的華為設備。

歐洲議會以565票對34票大比數通過保衛香港高度自治草案，24條細則中包括以下重點：要求歐盟在自由與人權進一步惡化時，為香港公民設置「救生艇」計劃、要求歐盟以經濟手段挑戰中共對人權的鎮壓、以《馬格尼茨基法案》制裁迫害人權的中共官員、要求歐盟禁止出口中國侵犯人權相關技術（包括網路監控技術）、呼籲歐盟成員減少對中國經濟依賴（包括5G）、平反六四與對香港鎮壓、與國際盟友合作強化台灣民主。

德國、法國

德國政府公布「印太政策準則」，表示將與歐盟夥伴法國一起，與印太地區在多邊主義、人權、安全等領域擴大合作，專家認為這是柏林擺脫對中國經濟依賴，並與價值聯盟國家一起遏制不斷擴張的中共霸權。

德國也向其它歐洲國家發出信號：「德國政府正在與我們的歐盟夥伴，特別是法國一起，根據我們的原則和價值觀制定針對印度太平洋的歐洲戰略。

捷克、斯洛伐克

訪台的捷克參院議長韋德齊一事引發中國不滿，除了德國外長與歐盟對外事務部批評王毅的言論外，斯洛伐克總統卡普托娃也表示，不能接受中國對捷克的威脅，斯洛伐克將與捷克站在一起。

完全冇得同當年蘇聯比較

日本

日本防衛相河野太郎希望擴大與包括美英在內的「五眼聯盟」合作，並讓日本更早就能獲得關鍵機密信息。
他說：「這些國家有著相同的價值觀。日本可以（與聯盟）走得更近，甚至被稱為『六眼』」。

日本提出「供應鏈彈性倡議」，以減少對中國的依賴，並尋求在11月前啟動。該計劃可能先以現有的雙邊供應鏈網路為基礎，例如印度和日本此前討論建立的「印度-日本工業競爭力合作夥伴關係」。之後待印、日、澳三國對供應鏈相關問題達成諒解后，還將向東盟國家開放。

日本補助 22 億美元，協助 57 家企業遷出中國，其中夏普及 Iris Ohyama 等 57 家企業將獲得總計 574 億日圓的補貼，以遷移其生產線回國。還有另外 30 家公司也將獲得資金把工廠轉移到越南、緬甸、泰國或其他東南亞地區。

由日本跨黨派議員組成的「對中政策相關國會議員聯盟」（JPAC）發聲明譴責中國共產黨和特區政府蹂躪言論、集會、新聞自由等基本人權。

印度

印度正在加強對中國在印度相關活動的限制，包括增加對中國簽證的額外審查，並審查北京與當地大學的聯繫等。

繼今年6月底，印度以國家安全考慮為由封禁59款應用程式後，再次對中國科技企業採取打擊行動，宣佈封禁118款中國應用程式。

印度軍隊搶先一步的行動阻止了中國單方面改變事實的意圖，成功阻止解放軍人員「佔領」一個山坡。

日本和印度預計於9月簽署重要的軍事後勤協議，即採購和交叉服務協議(ACSA)。採購和交叉服務協議對於日本和印度對各自的軍隊提供支持和後勤方便至關重要。

帛琉

台灣在太平洋地區的友邦帛琉，近年頻頻遭中國大陸威脅利誘，但帛琉未為所動，日前更公開要求美軍到當地設立基地，防止「破壞穩定的國家」繼續乘虛而入。

坦桑尼亞

總統馬古富利（John Magufuli）上任後，曾要求與中國重新談判當地港口工程貸款條件，但中國無在期限內回應，故決定廢除與中國簽署的100億美元貸款協議，直言「只有醉漢才會接受這種條款」。

黃國圈 全球GDP：90%

支那圈：10%

推
[行動Post]掛衫表態大行動！

GDP

垃圾 支那啲盟友唔係極權就係窮到仆街

只係玩咗大半年已經唔對等

野雞國家

人哋當年仲有東歐同中國

正呀藍屍咪撚去黃國旅行

我冇寫入去嘅中東/南亞國家親美定親中多啲呢
俄羅斯又點計呢

俄羅斯玩中國啫

黑警同藍屍支持左紅圈未

極重要一定要知，「天下圍共」正名係「印太戰略」，全球包圍網逐漸成形

北泡啱啱先打鳩支那魚船
仲殺鳩三隻支那蟲

樓豬係咪驚黨安法
連台灣都唔提

泰國同南韓係咪無架？

兩家茶禮list

俄國都入

台灣呢